----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.4

Name the quickly-drafted government plan for the US while the Revolution was underway.
[ANSWER] Articles of Confederation/The Articles/Articles
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.4

The Articles of Confederation provided for a (strong/weak) central govt.
[ANSWER] Weak
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.4

How did the Articles of Confederation apportion state representation?
A: One vote per state
B: Votes based on relative state population
C: Bicameral System (both A & B)
[ANSWER] [EX] A
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.4

National legislation under the Articles of Confederation required how many states to approve?
A: 7 (majority)
B: 9 (supermajority)
C: 13 (unanimous)
[ANSWER] [EX] B,[EX] 9
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.4

Amendments to the Articles of Confederation required how many states to approve?
A: 7 (majority)
B: 9 (supermajority)
C: 13 (unanimous)
[ANSWER] [EX] C,[EX] 13
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.4

Which of the following was a weakness of Congress under the Articles of Confederation?
A: Inability to mediate interstate disputes
B: Couldn't levy taxes/raise funds
C: Couldn't declare war
D: Failed to protect individual rights (religion & speech)
[ANSWER] [EX] B
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.4

Which of the following was a weakness of Congress under the Articles of Confederation?
A: Unreasonable requirements to pass laws/make amendments
B: Couldn't acquire territory
C: Inability to mediate interstate disputes
D: Couldn't negotiate international treaties
[ANSWER] [EX] A
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.4

Which of the following was a weakness of Congress under the Articles of Confederation?
A: Failed to protect individual rights (religion & speech)
B: Inequal state representation in Congress
C: Inability to mediate interstate disputes
D: Inability to manage interstate commerce
[ANSWER] [EX] D
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.4

What major event directly highlighted the ineffectiveness of the Articles of Confederation?
[ANSWER] Shay's Rebellion
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

To replace the Articles of Confederation, this meeting of 55 delegates was organized.
[ANSWER] Constitutional Convention
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

The (Virginia/New Jersey) Plan argued for population-based representation of states in the national govt.
[ANSWER] Virginia
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

The (Virginia/New Jersey) Plan argued for equal representation of states in the national govt.
[ANSWER] New Jersey,NJ
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

The (Virginia/New Jersey) Plan argued for a supreme national govt. over the states.
[ANSWER] Virginia
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

The (Virginia/New Jersey) Plan argued for a limited & defined national govt.
[ANSWER] New Jersey,NJ
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

This plan established a bicameral Congress and compromised between the Virginia and NJ plans.
[ANSWER] Connecticut,Connecticut Compromise,Great Compromise
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Under the Great Compromise, a two-house (aka \_\_\_\_\_\_\_\_) Congress was established.
[ANSWER] bicameral
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

What two things did the Constitution say about slavery?
(*Answer with both letters: i.e. AB*)
A: Slaves didn't contribute to population (for representation)
B: Slaves were fully counted to population
C: Slaves counted as 3/5ths of a person for population
D: Immediately ended the international slave trade
E: International slave trade couldn't be ended for at least 20 years
F: International slave trade could only be ended with a 2/3 supermajority in Congress
[ANSWER] [EX] CE
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

The Electoral College for electing the president is an example of this representative democracy in the Constitution.
[ANSWER] Elite,Elite Democracy
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Article \_ of the Constitution goes over the basic setup of Congress.
[ANSWER] [EX] I,[EX] 1,One
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Article \_ of the Constitution goes over the basic setup of the Presidency.
[ANSWER] [EX] II,[EX] 2,Two
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Article \_ of the Constitution goes over the judiciary branch & its interactions with the other branches.
[ANSWER] [EX] III,[EX] 3,Three
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Article \_ of the Constitution goes over interstate relations ("faith and credit" clause).
[ANSWER] [EX] IV,[EX] 4,Four
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Article \_ of the Constitution goes over the Amendment process.
[ANSWER] [EX] V,[EX] 5,Five
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Article \_ of the Constitution establishes national supremacy (the "supremacy clause").
[ANSWER] [EX] VI,[EX] 6,Six
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Article \_ of the Constitution outlines the ratification process of the Constitution itself.
[ANSWER] [EX] VII,[EX] 7,Seven
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Under Article V, how much support is needed for a Constitutional amendment to pass?
A: 1/2 Congress, 1/2 States
B: 1/2 Congress, 2/3 States
C: 1/2 Congress, 3/4 States
D: 2/3 Congress, 1/2 States
E: 2/3 Congress, 2/3 States
F: 2/3 Congress, 3/4 States
[ANSWER] [EX] F
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Article \_ of the Constitution outlines the ratification process of the Constitution itself.
[ANSWER] [EX] VII,[EX] 7,Seven
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

What was one argument that some Federalists (notably James Madison) used to push against a Bill of Rights?
A: Listing all protected rights might lead to others being overlooked & potentially taken away
B: They would add unnecessary legal red tape, weakening the judicial branch & making enforcement difficult
C: All rights were already addressed & protected in Article II, so a Bill of Rights would be redundant
D: It would hurt the ratification chances of the Constitution
[ANSWER] [EX] A
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendments 1-10 of the Constitution are commonly referred to as the \_\_\_\_ \_ \_\_\_\_\_.
[ANSWER] [EX] Bill of Rights
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendment \_ of the Constitution protects the freedom of religion, speech, press, assembly, and petition.
[ANSWER] [EX] I,[EX] 1,One
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendment \_ of the Constitution protects the right to bear arms.
[ANSWER] [EX] II,[EX] 2,Two
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendment \_ of the Constitution restricts forced quartering of troops.
[ANSWER] [EX] III,[EX] 3,Three
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendment \_ of the Constitution protects against unreasonable searches & seizures.
[ANSWER] [EX] IV,[EX] 4,Four
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendment \_ of the Constitution states the rights of individuals in legal proceedings.
[ANSWER] [EX] V,[EX] 5,Five
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendment \_ of the Constitution states the rights of individuals in criminal prosecutions.
[ANSWER] [EX] VI,[EX] 6,Six
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendment \_ of the Constitution outlines rights regarding lawsuits & juries.
[ANSWER] [EX] VII,[EX] 7,Seven
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendment \_ of the Constitution protects against cruel & unusual punishments.
[ANSWER] [EX] VIII,[EX] 8,Eight
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendment \_ of the Constitution explicitly states that listing rights in the Constitution doesn't deny others.
[ANSWER] [EX] IX,[EX] 9,Nine
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.5

Amendment \_ of the Constitution covers delegated & reserved powers (concerning the federal & state govt.).
[ANSWER] [EX] X,[EX] 10,Ten
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

Both houses of Congress have \_\_\_\_\_\_\_\_\_, groups of 10-40 members that oversee certain topics of law or policy.
[ANSWER] Committees
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

Stakeholders exert influence on Congress via special \_\_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_.
[ANSWER] Interest Groups
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

(T/F) Citizens can help influence lawmaking and governmental decisions in all three branches of federal govt.
[ANSWER] [EX] T,[EX] True
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

Citizens can file complaints through \_\_\_\_\_\_\_ to assure enforcement/fairness in law, and can even report some federal crimes to these.
(Hint: Examples of these are the ||Equal Employment Opportunity Commission, the FBI, and the Drug Enforcement Administration||)
[ANSWER] Agencies
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

\_\_\_\_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_ is used by the judicial branch as its main way to check the legislative & executive branches.
(Hint: ||Marbury v. Madison||)
[ANSWER] Judicial Review
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

Which of the following is **NOT** a way for citizens to interact with the judicial branch?
A: Challenging unfair government action
B: Appealing wrongful convictions
C: Questioning the constitutionality of certain policies
D: Initiating impeachment trials for members in Congress
[ANSWER] [EX] D
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

(T/F) A Senate Supermajority (2/3) is enough to override a House decision, allowing for a law to pass.
[ANSWER] [EX] F,[EX] False
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

(T/F) Only the legislative branch can establish law & policy.
[ANSWER] [EX] F,[EX] False
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

This branch of national govt. makes public will become public policy.
[ANSWER] legislative
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

This branch of national govt. enforces & carries out Congress's policies.
[ANSWER] executive
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

This branch of national govt. hears disputes & interprets laws
[ANSWER] judicial
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

*Federalist No. \_\_* argues for separation of powers as a guard against tyranny.
[ANSWER] [EX] 51
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

*Federalist No. 51* goes over which of the following Constitutional aspects?
A: Handling the "Mischief of Factions"
B: Separation of Powers
C: Drawbacks of a Bill of Rights
D: Federalism
[ANSWER] [EX] B
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

Each branch of national govt. can limit the others with \_\_\_\_\_ \_\_ \_\_\_\_\_\_\_\_\_.
[ANSWER] Checks and Balances
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

The President can reject laws from Congress with a \_\_\_\_.
[ANSWER] Veto
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

When the President refuses to sign laws at the end of a legislative session, it is called a \_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_.
[ANSWER] Pocket Veto
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

How can Congress override vetos?
A: 1/2 Senate
B: 2/3 Senate
C: 1/2 House, 1/2 Senate
D: 2/3 House, 2/3 Senate
[ANSWER] [EX] D
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

The Senate has the power of "\_\_\_\_\_\_ \_\_ \_\_\_\_\_\_", allowing it to question and approve/reject appointees nominated by the President.
[ANSWER] Advice and Consent
----------------------------------------------------------------------------------
[QUESTION]
[TOPIC] NSL 1.6

Which part of national govt. has the power of impeachment?
A: President
B: House of Reps
C: Senate
D: Congress (Both Houses)
E: Supreme Court 
[ANSWER] [EX] B
----------------------------------------------------------------------------------